1月24日之好趕:用2分鐘睇晒各地新聞

早晨! 今日遲左少少

每條新聞下面既link係新聞既sources,大家想進1步了解既可以入去條link

港聞:

1. 教育局長吳克儉宣佈全港官津及直資學校的小三學生需於5月應考TSA（全港性系統評估），吳克儉更指官校將不會購買TSA補充練習，以釋操練疑慮。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)
(蘋果日報)

2. 運輸及房屋局長張炳良表明下屆不會留任，他強調其去留與特首參選人無關。

(明報)

3. 首位華人警務處處長李君夏在其南區碧瑤灣寓所廁所內昏迷，女兒發現後急召救護車送往醫院搶救，其後不治，享年79歲。

(明報)
(東方日報)
[url][/url] (星島日報)
(蘋果日報)

4. 港島薄扶林一個地盤掘出約500磅重的巨型戰時炸彈，警方需要封鎖現場400米範圍及疏散地盤工人及港大明德村部份居民，由爆炸品處理課檢查及引爆。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)
(蘋果日報)

5. 於去年港大校務委員會研究生選舉落敗的候選人巫堃泰入稟高院申請司法覆核，指校委會以金額微不足道為由駁回朱科涉嫌賄選的裁決違反人權法及國際人權公約，要求法庭推翻有關裁決。

(東方日報)

6. 一名有兩女的50歲已婚婦與比她年輕24歲的男同事發展戀情，惟近日發生情變，婦人向該名男同事臉部淋潑腐蝕液體，其被繼續收押等候判刑。

(明報)
(東方日報)
[url][/url] (星島日報)
(蘋果日報)

兩岸:

1. 台泥董事長、海基會前董事長辜振甫次子辜成允酒後不慎從樓梯滾落摔傷昏迷，最終不治，終年63歲。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)

2. 由五位部長級官員組成的菲律賓高規格代表團抵達北京訪問，菲律賓表示此次代表團將落實價值150億美元的雙邊投資和貿易協定。

(明報)
(星島日報)

3. 被稱為內地「私募一哥」的山東澤熙資本控制人徐翔等人操縱證券市場案中，法庭對徐翔、王巍、竺勇三人判刑及罰款120.5億元人民幣，其中徐翔判監五年半，罰款110億元。

(東方日報)
(星島日報)

4. 外逃及處於紅色通緝令的「二號人物」李華波在江西以貪污罪判處無期徒刑，並沒收全部財產及追贓。

(東方日報)

5. 全國政協原副主席蘇榮涉受賄、濫用職權等罪，在山東濟南一審被判無期徒刑。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)

6. 北京市公安局為首批境外NGO（非政府組織）駐京代表機構頒發登記證書。

(星島日報)

國際:

1. 美國總統特朗普簽署行政命令，美國正式退出「跨太平洋夥伴關係協定」（TPP）。

(明報)
(星島日報)
(蘋果日報)

2. 岡比亞新總統巴羅一名顧問表示，前總統賈梅流亡海外前取走國庫逾1100萬美元財產。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)

3. 就日皇明仁去年向國民暗示退位的意願，日本專家會議公佈指退位只限於日皇明仁一人的方案為最佳方案。

(東方日報)

4. 哥倫比亞再次舉行一度被禁的鬥牛活動，不少人不滿法院推翻禁令而前往活動場地示威抗議，並與觀眾及警員爆發衝突，最終有多人被捕。

(東方日報)

5. 西班牙宣佈，經過歐洲多國及國際刑警組織等的調查，一個跨國走私藝術品的集團被搗破，並拘捕合共75人，起獲3500件被盜去的古董藝術品。

(東方日報)

6. 美國的密西西比、阿拉巴馬、佛羅里達和喬治亞州遭強勁風暴及龍捲風吹襲，造成最少18人死亡。

(明報)

舊集中帖
(想了解呢個post既來歷,檢索返以往既每日用2分鐘睇新聞,可以入去呢條link):

尋日新聞
(想追返尋日既post就入去):

Facebook Page
(如果想係facebook睇既歡迎like下,每日朝早8點/9點/10點會分批post每日新聞,方便大家係facebook都睇到):

習種真係日日都打虎 好等錢使

兩單仆街死

Support

push

1月25日: